%
%       ・著者が２人の場合は A and B、複数の場合は A, B, C, and D と書く
%       ・著者名と論文タイトルは : で区切る
%       ・論文タイトルは`` '' で囲む
%       ・論文誌名は斜字体で書く
%       ・図書を参照する場合は ISBN 番号も書く
%       ・URL はなるべく参考文献に入れない（資料がそこでしか手に入らない
%         場合はやむを得ないが）
%
\begin{thebibliography}{99}
%\addcontentsline{doc}{section}{参考文献}

\bibitem{nico}
  ニコニコ生放送, http://live.nicovideo.jp/, 2015年閲覧.
\bibitem{twi}
  Twicasting, http://twitcasting.tv/, 2015年閲覧.
\bibitem{ust}
  Ustream, http://www.ustream.tv/, 2015年閲覧.
\bibitem{afr}
  AfreecaTV, http://www.afreeca.com/, 2015年閲覧.
\bibitem{hcps}
  Yang Guo, Chao Liang, and Yong Liu, “Hierarchically Clustered P2P Video Streaming: Design, implementation, and evaluation,” Computer Networks, pp.3432-3445, 2012.
\bibitem{chojo}
  元橋 智紀, 藤本 章宏, 廣田 悠介, 戸出 英樹, 村上 孝三, “多様な配信木により離脱耐性と遅延抑制を向上させる重畳クラスタ木型動画配信システム,” 通信技術の革新を担う学生論文特集, p.132-142, 2014年.
\bibitem{metree}
  Huey-Ing Liu and I-Feng Wu, “MeTree: A Contribution and Locality-Aware P2P Live Streaming Architecture,” AINA 24th IEEE International Conference on, pp.1136-1143, 2010.
\bibitem{dis}
  V. Padmanabhan, H. Wang, P. Chou, and K. Sripanidkulchai, “Distributing streaming media content using cooperative networking,” Network and Operating Systems Support for Digital Audio and Video, pp.177–186, May 2002.
\bibitem{streamline}
  G. Bianchi, N. Melazzi, L. Bracciale, F. Piccolo, and S. Salsano, “Streamline: An optimal distribution al-gorithm for peer-to-peer real-time streaming,” IEEE Trans. Parallel Distrib. Syst., vol.21, no.6, pp.857–871, June 2010.
\bibitem{pdms}
  橋本 隆子, 加登 岡隆, 飯沢 篤志, ”スポーツ映像におけるシーン重要度算出アルゴリズムとその評価,” データ工学ワークショップ, 2003.
\bibitem{yakyu}
  熊野 雅仁, 有木 康雄, 塚田 清志, “野球中継のハイライトシーン実時間配信を目的とした特徴のマイニングによるPCシーンの自動検出,” 映像情報メディア学会誌, vol.59, No.1, pp.77-84, 2005.
\bibitem{band-dist}
  Zhengye Liu, Yanming Shen, Ross K.W., Panwar S.S. and Yao Wang, “Substream Trading: Towards an open P2P live streaming system,” International Conference on Network Protocols, pp.94-130, 2008.
\bibitem{band-dist-1}
  C. Huang, J. Li, and K. W. Ross, "Can Internet VoD be profitable?," ACM SIGCOMM, 2007.
\bibitem{band-dist-2}
  M. Dischinger, A. Haeberlen, K. P. Gummadi, and S. Saroiu, "Characterizing residential broadband networks," ACM IMC, 2007.
\bibitem{cluster-dist}
  大村淳己，高田和也，後藤滋樹, “Location Based Clusteringを用いたP2Pストリーミング,電子情報通信学会技術研究報告,” Vol. 110, No. 373, IN2010-124, pp.37-42, 2011.
\bibitem{comment}
  “ニコニコ動画のコメントを分析してみる＠2013年冬アニメ”, \\ http://blog.livedoor.jp/mgpn/archives/51887779.html, 2014年閲覧.
\end{thebibliography}
